
## javascript

### 数组-array

#### array.splice
> 用于插入、删除或替换数组的元素

##### 语法
```
array.splice(index, howmany, item1,.....,itemX)

参数:
- index 必需。规定从何处添加/删除元素
- howmany 必需。规定应该删除多少元素。必须是数字，但可以是0。 如果未规定此参数，则删除从 index 开始到原数组结尾的所有元素。
- item1, ..., itemX 可选。要添加到数组的新元素

返回值:
- array 如果从 arrayObject 中删除了元素，则返回的是含有被删除的元素的数组。
```

#### array.slice
> 从已有的数组中返回选定的元素

##### 语法
```
array.slice(start, end)

参数:
- start 可选。规定从何处开始选取。如果是负数，那么它规定从数组尾部开始算起的位置。也就是说，-1 指最后一个元素，-2 指倒数第二个元素，以此类推。
- end 可选。规定从何处结束选取。该参数是数组片断结束处的数组下标。如果没有指定该参数，那么切分的数组包含从 start 到数组结束的所有元素。如果这个参数是负数，那么它规定的是从数组尾部开始算起的元素。

返回值:
- arrar 返回一个新的数组，包含从 start 到 end （不包括该元素）的 arrayObject 中的元素。
```